一人N 枝必玩神鏡！

先講數碼鏡，死馬50-100mm f1.8 art 係必玩中的必玩。

健身就必然係前提，但好處就好多喇....

1. coverage, apsc 鏡, 等效75mm -150 mm，但無乜人會咁玩：呢枝可以1.2 crop 用係FF 度，等效60 - 135mm , 可能你奇怪點會係135...因為呢枝個呼吸效應好勁 即係放係FF 用就係超級無敵，全開可用的60-135 f2 (等效散景，同埋計T 值係同其他F2 鏡接近)，一枝鏡頂到58, 85, 105, 135 幾枝 F2 鏡，而價錢二手有保只係四千幾。。

最痴線係加埋sigma 1.4x 之後，畫質基本無損之下，計返等效焦距同光圈，就變到85-190 f2.5，放大率仲要好高，一枝鏡頂到人像同打蝶

2. sharp, 唔使講，係人都知sharp, 1.8由50 sharp 到尾，f4 已經係顛峰，可能你覺得：唓，死馬實sharp 啦，但記住呢枝係變枝恒定1.8 ！！

用係FF 度絕對消足到d850
因為apsc 20mp 個似素密度要求=D850，原廠要全開食到850....諗到唔使諗

Sony FE:
FE 85/1.8

Nikon:
AFS 50/1.8G
AFS 200-500/5.6E

M4/3:
Leica DG 25/1.4
OM 45/1.8

其實依家好多單反鏡都係神鏡
大三元基本全部二手五六千都買到

樓下繼續

3. 快而且好撚快

可能你覺得奇。。。但事實上我用d500試.... nikon afp 鏡出名快，影中遠距離都慢少少，用龍仔 g2... 實測同原廠標準鏡都係好接近，但影兩三米對外至無限遠，都係慢呢枝一截

上網測對焦速有好大問題就係由最近到最遠，但實際工作用的兩米至無限遠先係關鍵，呢枝感覺用afc 係快人地好多好多，

但係由於對焦行程遠，最近放大率都高，所以最近對到最遠係相對慢。。。但正常人根本唔會咁影。。。

4. 散景，最圓最化最少洋蔥圈，反而18 35 art勁深洋蔥圈。。。。。眩光紫邊基本無事

吹完呢枝，到你地

呢堆鏡有咩心得

N 200-500 好抵玩效果亦都唔錯

慢。。。
我用係d5 會走焦

如果這個鏡頭在APSC上表現頂呱呱好棒棒
轉接到FF機身
純以解析力來說
高密度像素下的解析力如此足夠
更何況低密度像素解析力也能夠被滿足

如果FF是4500百萬像素以上
就算切到DX模式至少也有2000萬像素，甚至1.2 x 也可用就完美了

高素質的APSC鏡頭是可以用的
而且銳利度是比FF鏡頭好

APSC機身配FF鏡頭
一般來說高素質的FF鏡頭搭配APSC的鏡頭
應該是表現不錯
但其實不然

其實很明顯地削弱了
更別提小黑一到七系列更慘
其實各廠牌多數FF鏡頭裝載在APSC身上
在最大光圈下都是不可用的
搭配光學衍射的例子來看

多數F mount系列鏡頭「剛好」或「不足以」
餵飽D850或者Z7的機身(四千五百萬像素)

屌你老母出認真學術文無人覆

普天之下
只有
Leica Summilux 90mm f/1.5能夠稱得上為神鏡。

Leica
M 50mm noctilux 系列
M 50mm apo
M 90mm f1.5

奸狼
200 f2 L
35.4L ii

Noctilux f/1.2

富士 56 1.2
Canon 135L, 100-400L, 35L
Nikon 300 2.8
Noct 系列
SUMMILUX 50.4
Minota 135G

呢度求其一枝

Sigma 18-35有冇人分享下

你想知d 乜 ,我有

好似好sharp,光圈又大
想知佢使用上除左重量之外有冇咩缺陷

最緊要你搵到一枝無走焦的

ps 呢枝影星同全景一流

玩咗兩三年基本上唔同system都有略略掂過下
嗰啲全部基本上係最抵玩既幾支

Sony FE 85/1.8: 全開光圈可用仲要邊緣質素keep到，散景亦都唔差，重點係三千鬆啲有支高質Sony原廠原生FE大光圈定焦係好難得

Nikon AFS 50/1.8G: 依支基本上係咁多個品牌相同規格類似價位Full Frame 50mm鏡頭質素最好一支，全開畫質同散景好過Canon同埋Nikon舊版1.8D，對焦又快過準過Sony FE嗰支，仲要係內對焦有防塵防水滴，當然Z mount支1.8S可能更好，但係已經係佢double價位

Nikon AFS 200-500/5.6E: 原廠長炮變焦有VR可以做到一萬有找已經好難得，佢仲要畫質有返咁上下級數，對焦速度當然冇辦法同十萬蚊支長炮定焦比

Leica DG 25/1.4: 二千蚊有支F1.4大光圈貼住Leica牌既標準鏡，仲要全開光圈sharp到數毛之餘發色對比一流，散景真心高質，對焦速度亦夠快，掃街好正。當然有缺點就係紫邊勁，不過Lr執一執已經冇大問題

OM 45/1.8: 二手一千以內唔洗多講，全開好sharp加對焦夠快已經值回票價。

諗下諗下仲有好多：
Fuji XF 18-55mm: 千零蚊有支2.8-4大光圈標準變焦仲要金屬鏡身，而且全焦段全開光圈可用，完全係XF系統一大亮點，重點係佢只係Kit鏡定位，點解其他廠商唔可以做到

Lumix 20/1.7: 二手價完全係，同上面支25mm一樣全開已經好sharp（其實M43好多入門定焦都係全開已經好利），重點係佢係自動對焦餅鏡中少有做到1.7光圈，其他所有牌子基本上都係F2.8，而且40mm係一機一鏡完美焦距，除咗用落舊機身對焦較慢，基本上係完美

Canon 16-35mm f4L: 紅圈鏡唔洗多介紹，依支各家超廣角16-35mm中畫質最好最抵玩一支，依家二手價四五千已經有交易，仲有IS。

樓下繼續

當然你話神鏡既意思係要最頂尖既話
咁你係咁攞講曬啲Leica同埋Zeiss Otus出黎就得

就係要講最抵玩先有意義

iphone 最抵玩
有得打電話

iPhone 冇得玩貪食蛇
冇得開電筒
冇得當鎚仔用
都係Nokia 3310最抵玩

死馬art 同新s 鏡係畫質上唔會輸leica zeiss 啦。。。

好多人話Sigma Art都係死Sharp
有洋蔥圈散景而且冇乜個性 係岩大部分人鍾意聞相嗰種口味
點樣先係神鏡就見人見智啦

再加上佢咁樣不計體積咁塞鏡片落去好難唔靚
你插啲FE版本單反Art鏡落去A7系列就會明我講乜
根本設計上唔協調

3310無得影相，唔入流
Btw，iphone無電筒同無貪食蛇

死馬走焦，不了
又重又大舊

新嗰部3310可以影相
仲有
既然你都係鳩黎 依家又咁認真做乜？

1835 1.8

FE 55.8

福倫達都唔差呀

1835同50100不嬲係冇得輸既

如果出到FF Ver./落返is都唔知會有幾大支

新無反死馬好好多啦
同埋死馬我只推 50 100
因為太獨特，散景又無懈可擊，紫邊眩光又ok...

我有5枝，無一枝走
買個陣試好機同鏡就 ok

咪講左50 100開1.2x crop落到FF 用
加埋1.4好多野玩

sigma 16 1.4
等效24mm 兩千零蚊可以有sony24gm既體驗

The 50-100 completely covers FF at 100mm. At 50mm you can only avoid black corners with a central 4:3 crop, i.e. you have 12:9 photos instead of 12:8, you lose 12% of your 36mm.

I ended up using the 50-100 on FF sometimes and soon stopped worrying about the corners much. I'm interested in the people, not the corners. Mainly photo club onlookers who couldn't give a stuff about the event or the people are bothered by it but they aren't the intended audience.

即係如果4：3 crop
50-100 真係用得哂而且係f1.8

1.2 x 自動變60-135 f2

加1.4x 變70-190 f2.5

缺陷係你要買多部FF 機身
因為28-35mm 係覆蓋 FF
28-35mm f1.8#[/size=6]yup#

咁我用過810a 同850都冇乜問題

樓主啲戇鳩紅色大字好撚柒
898

我有16.4,但唔覺有你講到咁高質
可能因為我覺得24mm呢個焦距唔易用得好啦

如果講用過又印像深刻既有三支

Nikon 24-120 F4 - 呢支鏡係我搵食時最常用嘅鏡，雖然F4，但配D850 幾暗都可以6400影到，同埋無論咩光度全開都夠sharp，比2470 2.8VR多咗70-120 呢個算係遠遠地嘅拍攝距離，有時急起上黎換唔到70200 VR就會用得著，而且都夠利，故此呢支係我嘅愛鏡，已經由D750推出時用到而家夾埋6年左右

Canon 50 1.4 USM - 呢支鏡犀利啦，我讀小學時阿媽買咗部EOS1V + 呢支鏡返黎影我地，結果留咗俾我用，係我第一支鏡同埋唯一保留到今日嘅鏡頭，仲好健康，呢支鏡無論影菲林定前幾年我仲用緊嘅5D mk3同樣足夠利，而且個顏色永遠都咁喜出望外，散景亦令人滿意。

Nikon AIS 50 F1.4 - 手動鏡，朋友臨過身前連FE2 留低俾我，我keep 住咗廿年左右，而家都會插落去D850 閒影一下，光學結構依然好好，又夠sharp，影出黎既相唔講都唔知係來自遠古年代嘅菲林鏡。

影景唔講啦
近距離特寫好正 特別係室內 唔洗驚唔夠光/退無可退

支鏡質素係唔錯
不過係我個人用法問題啦,用黎街拍差左少少,覺得太廣,有好多唔想要既景物都放左入畫面,我又好少室內影相,。
搵日出街玩下呢D鏡先

考古學家

Sony Zeiss FE 50 1.4
Sony Zeiss FE 50 1.8
Fujifilm XF 56 1.2
Fujifilm XF 35 2

sigma 14mm 1.8 art
星空鏡王

爭咩丫 溝埋黎做牛丸..瀨尿丫笨

Nikon AF 28mm f1.4 D

M43點少得panasonic 7-14 f4 同olympus 12-40 f2.8
前者二手3千頭已經玩到14mm,邊位仲要sharp, 其他廠平價ultra wide zoom 只係去到16mm左右(等效),或者邊位差

後者二手2千尾, 全開sharp, 防水滴, macro, 細枝m43必玩

其實呢代無反有冇1.2x嘅mode?

得1.5
而且係強制

你用sony 咪任你 crop

講真等效f8 光圈景深。。我用手機超廣用gcam 影算了。。。。。FF 用f 2.8 都仲有超廣人像虛化玩

講真點知道支鏡有冇走焦?
早排成日覺得支sigma 18-35好似有D走焦,拎左去北角諗住去整留好,
點知sigma個師父話冇事,只係因為用左太邊邊(canon 760D既19點對焦)既對焦點出事叫我用番中間D既對焦點
所以衣家多數都會用liveview影,100%中

Sonnar 150mm f4

放大即時睇到啦。。會虛左，唔係快門速度慢個隻震

用liveview 好快無電，又慢d

我用d500 全準焦，又爽快

拎原廠整實話無事，因為佢話係正常，單反通病

除非你玩1仔

有咩特別。。

哩枝35mm f1.4我幾鍾意

小心陣間啲窮撚出嚟咬你啲相一味死sharp無個性

第一次見有人攞人地啲鏡頭黎打飛機

Minolta beercan純粹情意結

Panasonic 25mm 1.4 D (大43果支）
唔識講，總之係離開大43咁多年都念念不忘嘅一支鏡

你又知我無？
死傻鳩

A mount adapter貴過鏡

利：玩開md mount

洗乜講 全世界都知你有最多奶啦
快啲返去攞你啲鏡黎打飛機啦

正
係大奶面前細奶係冇得揮

搵你老母𢴇返劑仲過癮過用啲鏡嚟打飛機

仲有冇第句啊 真係好撚冇創意
不如照下鏡先？

md mount 就MC rokkor 50.4
夠平

都係情意結，我影我個仔d相出嚟最鍾意既通常都出自50.4
用佢仲多過用touit 32

屌你老母咪屌你老母囉
洗撚創意架咩

你認真？

貧窮限制左大部份人嘅思想同創意

放大倍率得1：9.9影到近距離特寫嗎？

最近對焦距離50cm
放大倍率得1：7
抵玩係抵玩 但唔覺神

我表達得唔好 呢個焦距嘅淺景深效果比起50 85個啲別有一番風味
所以因為要隊埋去影所以先講左近距特寫

估唔到咁多人負評
旅行影食物再crop勉強可以

定係個個都上到50.4?

contax g35 g45

g45上A7系，幾正，好sharp
我用R系列，枝鏡都食得晒

係af柒左啲

Mamiya 110mm 2.8W
影6x7全開都可以sharp到介手
散景又夠柔
缺點就係重
同埋果批鏡用錯膠水，會離膠有haze冇得救
本身諗住話支鏡同RZ67都唔貴，抵玩嘅
點知上醫悲睇齋機都成7000
我果陣買6000有埋支110

可以介紹多1~2支fe鏡嗎
暫時只買左85.8 呢支鏡

玩老鏡就咪鬼理AF啦

Canon:
EF 35mm f/1.4L ii
EF 135mm f/2L
EF 70-200 f/2.8L ii/iii
TS-E 17mm f/4L

Zeiss:
Milvis 2.8/21
Milvus 2.8/15
Milvus 2/50M
Sonnar T* 1,5/50 ZM
C Biogon 2,8/35 ZM
C Biogon 4,5/21 ZM

Voigtlander:
Heliar 50mm F3.5
Color-skopar 21mm F4 P
Color-skopar 35mm F2.5 P II
Super Wide-heliar 15mm F4.5

Leica太多數唔晒

olympus 12-40mm f2.8堅係好嘢。
之前唔識嘢以為只係sharp過kit鏡啲，但近嚟入咗部fujifilm xt-20用18-55mm，18-55mm收到4光圈邊位都唔夠sharp，而且zoom盡是要收到4光圈一到室內即死得。同埋12-40最近對焦好似20cm，影下細件嘢玩具都ok。

貴過支85.8 好多
28/2呢

唔錯 不過唔係特別神
冇85/1.8咁出色

如果Sony apsc 有無神鏡

有無咁多人玩老鏡呀

SEL24F18z
SEL1670z
SEL1018

Sigma 30.4?

mc 58.4好d我覺得
散景又靚d

呢支散景過渡好硬 散景又唔好睇
送都唔要
最近對焦50cm真係垃圾到

其實多，我身邊用嚟開工都唔少

canon 50.8 stm

搭多個efm 22

已換Zeiss Basis 40